高盛：中國人民幣國際化 國債將納WGBI吸引1400億資金

全球第二大指數公司富時羅素（FTSE Russell）周四（24日）表示，預定在2021年10月將中國國債納入指標富時世界國債指數（WGBI），將於明年3月予以確認。

高盛全球外資、利率和新興市場策略聯席主管潘德爾（Zach Pandl）表示，短期來看，中國國債納入WGBI，將鼓勵更多投資流入中國，可能會給人民幣帶來升值壓力。高盛預計，到今年年底，人民幣兌美元將進一步走強，升至1美元兌人民幣6.7元。

中長期來看，中國國債納入富時羅素指數是中國推進人民幣國際化的一環。瑞穗銀行分析表示，這將提高中國政府債券市場的外資比例，促進中國境內債券市場的開放和人民幣國際化。

高盛利率策略分析稱，「如果中國被納入WGBI，這代表中國通過了富時羅素嚴格的納入指數標準，特別是在市場准入及可交易性方面。」

中國在去年的WGBI評估中沒能被納入該指數，因投資者對其流動性差、外結算靈活性有限和債券結算週期緊縮存有疑慮。

報道稱，在疫情拖垮全球經濟，而投資人設法於零利率時代尋求避險資產之際，中國國債是收益穩定的好選擇。高盛估計全球有2.5萬億美元的資金追蹤WGBI，中國國債被納入該指數將可能額外吸引約1400億美元資金流入中國債券市場。

中國10年期國債收益率較可比美債高出240個基點，人民幣走強的預期，也代表避險成本較低。

有撚人買咩

中共過到2021年10月先算

入咗指數就大把基金要追
例如供 mpf 都未必會睇隻 fund 買緊乜

用你啲MPF黎買

高盛你都賺左中共錢好耐啦
裡面咁多高官二代
時辰到啦

?

點會無中共就係要拉攏華爾街班仆街一定會益佢哋

伊朗債券有冇份入?

諗起高盛08叫人買佢手上d次按房債明知有問題仲賣比d客，仲要大大地推，最後班客唔係跳樓就自殺

CHINA JOE將全美國既錢去買都仲得